/* Copyright (C) 2022 Alma Nuradnan Pramudita (email: gocodealpha@gmail.com)

This file is part of SimAstroPosisi.

SimAstroPosisi is free software: you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or (at your option) any later version.

SimAstroPosisi is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License along with SimAstroPosisi. If not, see <https://www.gnu.org/licenses/>. */

const startButton=document.getElementById("start-btn"),nextButton=document.getElementById("next-btn"),questionContainerElement=document.getElementById("question-container"),questionElement=document.getElementById("question"),answerButtonsElement=document.getElementById("answer-buttons");let shuffledQuestions,currentQuestionIndex;function startGame(){startButton.classList.add("hide"),shuffledQuestions=questions.sort(()=>Math.random()-.5),currentQuestionIndex=0,questionContainerElement.classList.remove("hide"),setNextQuestion()}function setNextQuestion(){resetState(),showQuestion(shuffledQuestions[currentQuestionIndex])}function showQuestion(a){questionElement.innerText="",questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",'<p class="nomor-soal"><b>soal '+parseInt(currentQuestionIndex+1)+" dari "+questions.length+"</b></p>"),questionElement.insertAdjacentHTML("beforeend",a.question),shuffle(a.answers),a.answers.forEach(a=>{const e=document.createElement("button");e.innerText=a.text,e.classList.add("btn-soal"),a.correct&&(e.dataset.correct=a.correct),e.addEventListener("click",selectAnswer),answerButtonsElement.appendChild(e)})}function resetState(){for(clearStatusClass(document.body),nextButton.classList.add("hide");answerButtonsElement.firstChild;)answerButtonsElement.removeChild(answerButtonsElement.firstChild)}function selectAnswer(a){a=a.target.dataset.correct;setStatusClass(document.body,a),Array.from(answerButtonsElement.children).forEach(a=>{setStatusClass(a,a.dataset.correct)}),shuffledQuestions.length>currentQuestionIndex+1?nextButton.classList.remove("hide"):(startButton.innerText="Ulangi latihan",startButton.classList.remove("hide"))}function setStatusClass(a,e){clearStatusClass(a),e?a.classList.add("correct"):a.classList.add("wrong")}function clearStatusClass(a){a.classList.remove("correct"),a.classList.remove("wrong")}function shuffle(a){let e=a.length,t;for(;0!=e;)t=Math.floor(Math.random()*e),e--,[a[e],a[t]]=[a[t],a[e]];return a}startButton.addEventListener("click",startGame),nextButton.addEventListener("click",()=>{currentQuestionIndex++,setNextQuestion()});const questions=[{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui bentuk dan arah rute terpendek dan kiblat shalat muslim</p><p>Santiago, Chili terletak pada 33,5&deg;LS 70,5&deg;BB</p><p>Darwin, Australia terletak pada 12,5&deg;LS 131&deg;BT</p><p>Bentuk rute terpendek dari Darwin ke Santiago yaitu …</p>',answers:[{text:"menjorok ke selatan",correct:!0},{text:"menjorok ke utara",correct:!1},{text:"membujur tepat timur-barat",correct:!1},{text:"bebas ke segala arah",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui bentuk dan arah rute terpendek dan kiblat shalat muslim</p><p>Florida, AS terletak pada 30&deg;LU 82&deg;BB</p><p>Yogyakarta, Indonesia terletak pada 8&deg;LS 110,5&deg;BT</p><p>Bentuk rute terpendek dari Florida ke Yogyakarta yaitu …</p>',answers:[{text:"menjorok ke utara",correct:!0},{text:"menjorok ke selatan",correct:!1},{text:"membujur tepat timur-barat",correct:!1},{text:"bebas ke segala arah",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui bentuk dan arah rute terpendek dan kiblat shalat muslim</p><p>Tokyo, Jepang terletak pada 35,5&deg;LU 140&deg;BT.</p><p>Ka\'bah, di Mekah, Arab Saudi, terletak pada 21,5&deg;LU 40&deg;BT.</p><p>Kisaran arah kiblat bagi muslim di Tokyo yaitu …</p>',answers:[{text:"ke barat laut",correct:!0},{text:"ke timur laut",correct:!1},{text:"ke tenggara",correct:!1},{text:"ke barat daya",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui bentuk dan arah rute terpendek dan kiblat shalat muslim</p><p>Washington DC, AS, terletak pada 39&deg;LU 77&deg;BB.</p><p>Ka\'bah, di Mekah, Arab Saudi, terletak pada 21,5&deg;LU 40&deg;BT.</p><p>Kisaran arah kiblat bagi muslim di Washington DC yaitu …</p>',answers:[{text:"ke timur laut",correct:!0},{text:"ke barat laut",correct:!1},{text:"ke tenggara",correct:!1},{text:"ke barat daya",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui bentuk dan arah rute terpendek dan kiblat shalat muslim</p><p>Johannesburg, Afrika Selatan terletak pada 26&deg;LS 28&deg;BT.</p><p>San Francisco, AS terletak pada 38&deg;LU 122,5&deg;BB.</p><p>Arah awal rute terpendek dari San Francisco ke Johannesburg yaitu …</p>',answers:[{text:"ke timur agak ke utara",correct:!0},{text:"ke barat agak ke selatan",correct:!1},{text:"ke utara agak ke timur",correct:!1},{text:"ke barat agak ke utara",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui bentuk dan arah rute terpendek dan kiblat shalat muslim</p><p>Roma, Italia terletak pada 42&deg;LU 12,5&deg;BT.</p><p>Honolulu, AS terletak pada 21,5&deg;LU 158&deg;BB.</p><p>Arah awal rute terpendek dari Honolulu ke Roma yaitu …</p>',answers:[{text:"ke utara agak ke timur",correct:!0},{text:"ke timur agak ke utara",correct:!1},{text:"ke utara agak ke barat",correct:!1},{text:"ke barat agak ke utara",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui antipoda suatu lokasi</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Antipoda yaitu lokasi yang tepat berseberangan terhadap pusat Bumi, arah awal rute terpendeknya bebas ke segala arah.</p><p>Antipoda Jakarta, Indonesia 6&deg;LS 107&deg;BT terletak di …</p>',answers:[{text:"kawasan Amerika Tengah",correct:!0},{text:"kawasan Pasifik",correct:!1},{text:"kawasan Amerika Utara",correct:!1},{text:"kawasan Atlantik",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui antipoda suatu lokasi</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Antipoda yaitu lokasi yang tepat berseberangan terhadap pusat Bumi, arah awal rute terpendeknya bebas ke segala arah.</p><p>Antipoda Ankara, Turki 33&deg;LU 40&deg;BT terletak di …</p>',answers:[{text:"kawasan Pasifik Selatan",correct:!0},{text:"kawasan Pasifik Utara",correct:!1},{text:"kawasan Australia",correct:!1},{text:"kawasan Amerika Selatan",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui antipoda suatu lokasi</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Antipoda yaitu lokasi yang tepat berseberangan terhadap pusat Bumi, arah awal rute terpendeknya bebas ke segala arah.</p><p>Antipoda Xinjiang, Cina 44,5&deg;LS 86&deg;BT terletak di …</p>',answers:[{text:"kawasan Pasifik Selatan",correct:!0},{text:"kawasan Pasifik Utara",correct:!1},{text:"kawasan Australia",correct:!1},{text:"kawasan Amerika Selatan",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui antipoda suatu lokasi</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Antipoda yaitu lokasi yang tepat berseberangan terhadap pusat Bumi, arah awal rute terpendeknya bebas ke segala arah.</p><p>Antipoda Bamako, Mali 12,5&deg;LU 8&deg;BB terletak di …</p>',answers:[{text:"kawasan Pasifik Selatan",correct:!0},{text:"kawasan Pasifik Utara",correct:!1},{text:"kawasan Australia",correct:!1},{text:"kawasan Amerika Selatan",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui antipoda suatu lokasi</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Antipoda yaitu lokasi yang tepat berseberangan terhadap pusat Bumi, arah awal rute terpendeknya bebas ke segala arah.</p><p>Antipoda Lima, Peru 12&deg;LS 77&deg;BB terletak di …</p>',answers:[{text:"kawasan Asia Tenggara",correct:!0},{text:"kawasan Asia Timur",correct:!1},{text:"kawasan Australia",correct:!1},{text:"kawasan Samudera Hindia",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui antipoda suatu lokasi</p><p class="info-bantu">&#x1f3af; Antipoda yaitu lokasi yang tepat berseberangan terhadap pusat Bumi, arah awal rute terpendeknya bebas ke segala arah.</p><p>Antipoda Kerala, India 11&deg;LU 76,5&deg;BT terletak di …</p>',answers:[{text:"kawasan Pasifik Selatan",correct:!0},{text:"kawasan Pasifik Utara",correct:!1},{text:"kawasan Australia",correct:!1},{text:"kawasan Amerika Selatan",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui besar sisi dan sudut pada segitiga bola</p><p>Jika sisi-sisi segitiga bola panjangnya 60&deg; dan 38&deg;, sisi lainnya pasti …</p>',answers:[{text:"42,5°",correct:!0},{text:"44,2°",correct:!1},{text:"101,2°",correct:!1},{text:"50°",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui besar sisi dan sudut pada segitiga bola</p><p>Jika sudut 62&deg; berhadapan dengan sisi 56&deg;, sisi-sisi lainnya pasti …</p>',answers:[{text:"60° dan 69°",correct:!0},{text:"67,2° dan 83,7°",correct:!1},{text:"60° dan 67,2°",correct:!1},{text:"69° dan 83,7°",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui besar sisi dan sudut pada segitiga bola</p><p>Jumlah total semua sudut pada segitiga bola …</p>',answers:[{text:"pasti lebih besar dari 180°",correct:!0},{text:"pasti lebih kecil dari 180°",correct:!1},{text:"pasti selalu tepat 180°",correct:!1},{text:"pasti lebih kecil dari 90°",correct:!1}]},{question:'<p class="kompetensi">&#x2705; mengetahui besar sisi dan sudut pada segitiga bola</p><p>Jika sudut-sudut segitiga bola 46,5&deg;, 55,7&deg;, dan 108,7&deg;, sisi-sisinya pasti …</p>',answers:[{text:"49,5°, 60°, dan 83,5°",correct:!0},{text:"46,5°, 55,7°, dan 83,5°",correct:!1},{text:"46,5°, 60°, dan 108,7°",correct:!1},{text:"49,5°, 55,7°, dan 108,7°",correct:!1}]}];
